\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Der Tod reit'}
\index[in]{Der Tod reit'}
\index[in]{Flandrischer Totentanz}

\begin{tabbing}
1. Der \=Tod reit' auf einem \=kohlschwarzen \=Rappen,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
1. Der Tod reit' auf einem kohlschwarzen Rappen,\\

er hat ein' undurch\=sichtige \=Kappe.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
er hat ein' undurchsichtige Kappe.\\

Wenn \=Landsknecht' \=in das \=Feld mar\=schieren,\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Wenn Landsknecht' in das Feld marschieren,\\

l"asst \=er sein \=Ross da\=nebengalop\=pieren.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
l"asst er sein Ross danebengaloppieren.\\ \\

Ref.: Flan\=dern in Not! \=In \=Flandern rei\=tet der \=Tod.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf a\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Ref.: Flandern in Not! In Flandern reitet der Tod.\\

\ \ \ \ \ \ \ In Flandern \=rei\=tet der \=Tod.\kill
\>\bf a\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ In Flandern reitet der Tod.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Der \=Tod reit' auf einem \=lichten \=Schimmel,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
2. Der Tod reit' auf einem lichten Schimmel,\\

sch"on wie ein Cheru\=bim vom \=Himmel;\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
sch"on wie ein Cherubim vom Himmel;\\

wenn \=M"adchen \=ihren \=Reigen \=schreiten, will \=er mit \=ihnen im \=Tanze \=gleiten.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
wenn M"adchen ihren Reigen schreiten, will er mit ihnen im Tanze gleiten.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Der \=Tod kann auch die \=Trommel \=r"uhren,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
3. Der Tod kann auch die Trommel r"uhren,\\

man kann den Wirbel im \=Herzen \=sp"uren.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
man kann den Wirbel im Herzen sp"uren.\\

Er \=trommelt \=hell, er \=trommelt \=laut, er \=schl"agt auf \=eine \=Toten\=haut.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Er trommelt hell, er trommelt laut, er schl"agt auf eine Totenhaut.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Als \=er den ersten \=Wirbel ge\=schlagen,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
4. Als er den ersten Wirbel geschlagen,\\

da hat's das Blut vom \=Herzen ge\=tragen.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
da hat's das Blut vom Herzen getragen.\\

Als \=er den \=zweiten \=Wirbel \=schlug, den \=Landsknecht \=man zu \=Grabe \=trug.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Als er den zweiten Wirbel schlug, den Landsknecht man zu Grabe trug.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
5. Der \=dritte Wirbel ist \=so lang ge\=gangen,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
5. Der dritte Wirbel ist so lang gegangen,\\

bis der Landsknecht von Gottes \=Segen em\=pfangen.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
bis der Landsknecht von Gottes Segen empfangen.\\

Der \=dritte \=Wirbel ist \=leis' und \=lind, als \=wiegt eine \=Mutter in \=Schlaf ihr \=Kind.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Der dritte Wirbel ist leis' und lind, als wiegt eine Mutter in Schlaf ihr Kind.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. Der \=Tod kann Rappen und \=Schimmel \=reiten,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
6. Der Tod kann Rappen und Schimmel reiten,\\

der Tod kann l"achelnd im \=Tanze \=schreiten.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
der Tod kann l"achelnd im Tanze schreiten.\\

Er \=trommelt \=laut, er \=trommelt \=fein: ge\=storben, ge\=storben, ge\=storben muss \=sein!\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Er trommelt laut, er trommelt fein: gestorben, gestorben, gestorben muss sein!\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Elsa Laura von Wolzogen -
Weise: rheinisches Nonnentanzlied aus dem 15. Jh.\\
FA: 41 GB: 50 LB: 66 TS: 200 PI:\checkmark
\end{angaben}
